「雞頭」稱遭警員威嚇犯案 認串謀向掃黃警提供妓女交差

在灣仔經營「一樓一」的男子，遇上廉署派員放蛇掃黃，最終被捕，並在錄影會面中大爆與一名警員串通，該警會在警方掃黃前向他「通水」，告知行動日期，「雞頭」則會向警員提供內地妓女交差。涉案其中一名「雞頭」早前認罪，並已落口供頂證其他涉案人士。他今求情聲言是受到警員威嚇才犯案。而另一名被控的同行，則表示需時研究口供，申請暫時不答辯。裁判官將已認罪的被告還柙，押後判刑。

首被告章逸星（34歲）早前承認依靠他人賣淫收入為生以及兩項串謀妨礙司法公正罪。次被告陳肇其（57歲）則與首被告共同面對兩項串謀妨礙司法公正罪。案發日期為2016年5月至2017年12月29日。

辯方為首被告求情指，涉案內地妓女是透過合法途徑來港，犯案過程不涉逼良為娼、販運人口或非法禁錮等。首被告犯案只不過為了糊口，而且他是在警員威嚇下才無奈配合，並非案件始作俑者。辯方又指，案情中有關涉案警員的通訊內容，是首被告在招認下透露。

被告指控方延遲檢控

辯方又指，首被告於去年3月起已轉行在餐廳工作，可見他犯案後已改過。而首被告由遭廉署拘捕至正式被落案起訴，相隔一年半，其間他須每八個星期到警署報到一次，在不知何時才會被檢控的情況下，面對頗大精神及心理壓力，直斥控方延遲檢控並不合理。

裁判官決定先索閱首被告的背景報告，押後案件至8月29日始判刑，其間首被告須還柙。至於次被告，辯方透露，昨日才收到首被告的口供紙，內容曾提及次被告，或影響次被告的答辯，故需時閱讀口供紙及提供法律意見。辯方又指，次被告甚至或須更換法律代表。

次被告的案件押後至9月18日再訊，其間繼續獲准保釋，亦可離港一次，但不可離港多於五天，離境前24小時須將行程告知廉署。

【案件編號：ESCC1490/19】
記者鄭語霆

差人叫雞唔洗你教！

不是舊聞